## EJERCICIO 3 " REGISTRO DE CLIENTES"
La finalidad es poder crear un programa con lenguaje C++ que permita por medio de las clases y arreglos permita ingresar los datos del usuario de una empresa como nombre, telefono, saldo y moroso cada uno con un tipo distinto con el fin de poder conocer su estado de deuda.

El programa se desarrollo principalmente con la clase Clientes, se definio la clase y los atributos de esta, se genero el archivo.h el cual es el encargado de ser el archivo base o cabecera del archivo Clientes.cpp, tambien se definio el archivo Empresa.cpp en donde se llaman a las funciones y ademas se genera la interaccion con el usuario mostrando la informacion requerida.

En el archivo Cliente.h se genera la clase, sus atributos tanto publicos como privados y tambien los constructores con sus parametros, se declaran tambien el tipo de dato de los atributos este archivo logra compilar con exito.
En el archivo Cliente.cpp se llama al archivo cabecera se definen los get y set para cada uno de los atributos, estos procesos funcionan correctamente. Se crea la funcion solicitar_datos() en la cual se le solicita al usuario que ingrese el nombre, telefono y saldo del usuario de la empresa, luego en la siguiente funcion estado_cliente() en vez de realizarla mediante operaciones matematicas se le solicita tambien al usuario que ingrese una opcion verdad/falso en caso de presentar una deuda, en caso de que el usuario escriba verdadero significa que tendra una deuda por lo tanto sera un cliente moroso, se agrega al atributo y se muestra finalmente al usuario, tambien si se escribe falso significa que el usuario no tiene deudas por lo cual no es un cliente con morosidad. Este archivo no funciona correctamente por lo cual se atribuye a las funciones creadas que presentan interaccion con el usuario. 
El archivo Empresa.cpp tiene una funcion que muestra como deben ser impresos los datos para que el usuario los visualice de una manera optima, tambien dentro de la funcion main se muestran primero los datos principales del usuario y posteriormete si este tiene deuda, como no funcionan bien las funciones del archivo Cliente.cpp esta ultima no logra ser ejecutada con exito, pero al probar los formatos cout estos no presentan problemas.
## Pre-requisitos
Sistema operativo Linux versión igual o superior a 18.04
Editor de texto (vim o geany)

### Instalación
Para poder ejecutar el programa se debe conocer que versión de Ubuntu presenta la computadora. Ejecutar este comando:
lsb_release -a (versión de Ubuntu)
En donde:
Se puede corroborar qué versión se tiene instalada actualmente, debido a que se pueden presentar problemas si esta no es compatible con la aplicación que se está desarrollando.
Para descargar un editor de texto como vim se puede descargar de la siguiente manera:
sudo apt install vim
En donde:
Por medio de este editor de texto se puede construir el codigo

En el caso del desarrollo del trabajo se implemento el editor de texto Geany, descargado de Ubuntu Software.


### Ejecutando las pruebas
Para implementar la ejecución del código, colocar en terminal: g++ Programa -o Programa o por medio del archivo Makefile.

Cada archivo se puede ejecutar para ver si tiene errores por medio del comando en terminal g++ Nombre del archivo.cpp -o Nombre Archivo.


## Construido con:
Ubuntu: Sistema operativo.
C++: Lenguaje de programación.
Geany: Editor de código.

## Versiones
Versiones de herramientas:
Ubuntu 20.04 LTS
Geany 1.36-1build1
Versiones del desarrollo del codigo: https://gitlab.com/frana_cr/laboratorio1-2oct/-/tree/master/Ejercicio%203

## Autores
Francisca Castillo - Desarrollo del código y proyecto, narración README.

## Expresiones de Gratitud
A los ejemplos en la plataforma de Educandus de Alejandro Valdes: https://lms.educandus.cl/mod/lesson/view.php?id=730534

